'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH clusters 4 "2006 年 6 月 26 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster ファイル形式"
.SH 名前
clusters  \- クラスタ名のデータベース
.SH 形式
.LP
.nf
\fB/etc/clusters\fR 
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBclusters\fR ファイルには、ローカルネーミングドメイン内にある既知のクラスタに関する情報を記述します。クラスタごとに、1 行形式で次の情報を指定する必要があります。
.sp
.in +2
.nf
clustername		whitespace-delimited list of hosts
.fi
.in -2

.sp
.LP
一覧中の右側の名前で拡張マーカー「\fB*\fR」記号が付けられているものは、再帰的に展開されます。
.sp
.LP
項目間の区切りには、任意の数の半角スペース、タブ記号が使用できます。「\fB#\fR」記号以降の記述は、コメント文と見なされます。該当行の末尾までの記述は、ファイルの検索時に無視され対象外となります。  
.sp
.LP
クラスタ名には、印字可能なすべての文字が使用できますが、大文字、フィールド区切り記号、改行文字、コメント記号は使用できません。クラスタ名の最大長は 32 文字です。
.sp
.LP
これらの情報は、cconsole(1M) などの Sun Cluster システム管理ツールにより、管理対象とするノードグループを特定する際に使用されます。このデータベースで使用する名前は、ホストデータベースで使用されるホスト名と一致している必要があります。
.sp
.LP
データベースは、\fBNIS\fR または \fBNIS+\fRマップ、あるいはローカルファイルから使用できます。検索の順番は \fB/etc/nsswitch.conf\fR ファイルに指定できます。デフォルトの順番は nis files になっています。
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fB/etc/clusters\fR のサンプルファイル
.sp
.LP
通常 \fB/etc/clusters\fR ファイルは次のように記述されます。

.sp
.in +2
.nf
bothclusters		*planets *wine
planets			mercury venus
wine				zinfandel merlot chardonnay riesling
.fi
.in -2

.sp
.LP
次の行は、通常の \fB/etc/nsswitch.conf\fR エントリです。
.sp
.in +2
.nf
clusters: nis files
.fi
.in -2

.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/clusters\fR \fR
.ad
.RS 28n
.rt  

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/nsswitch.conf\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  

.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性未対応
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
cconsole(1M)、chosts(1M)、serialports(4)、\fBnsswitch.conf\fR(4)、\fBattributes\fR(5)
